هاتف فايرفون الذكي صالح لاستبدال وحداته بسهولة
 وُصف هاتف فاير فون الذكي من الصناعة الهولندية بأنه من أكثر الهواتف قابلية للإصلاح واستبدال مكوناته وهو يتقدم في هذا المجال حتى على هاتف أل جي جي المعروف بقدرته على استبدال أجزائه يذكر أن فاير فون هو هاتف بيئي يتصف باحترامه لحقوق الإنسان أما الجيل الثاني من الهاتف فيمكّن مستخدمه من تأجيل شراء هاتف جديد إلى أجل بعيد إذ يكفيه له شراء مكونات مكملة مثل الكاميرا أو شاشة بحجم بوصات غوريلا غلاس وتركيبها في الهاتف القديم خلال دقائق معدودة ويعمل الهاتف بمعالج سناب دراغون ولديه ذاكرة الوصول العشوائي غيغابايت وذاكرة التخزين غيغابايت أما الكاميرا فتبلغ ميغابكسل ويضم الهاتف محفظتين لبطاقة سيم وبطارية سعتها ميلي أمبير ساعة تنطلق مبيعات هاتف فاير فون في اوروبا في الخريف القادم ويتوقع أن يبلغ سعره يورو  فيستي رو 